{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_009140",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "무안 도리포 해저유물 매장해역"
    },
    "text": "務安鳥浦海底遺物埋蔵海域 (무안 도리포 해저유물 매장해역)\\n\n全羅南道務安郡海堤面松石里の鳥浦沖\\n\n道里浦の北西の沖合に位置している、平成9年4月18日に史跡に指定された場所があります。この場所では、1995年から1996年にかけて3回の水中遺物探査が行われ、1370~1380年代に製作された象嵌青磁の計639点が引き揚げられました。これらの遺物は、康津高麗青磁窯址で製作されたものであり、船舶の輸送中に沈んだものと考えられています。 出土した遺物は、主に王室や官庁で使用されていた象嵌青磁です。特に青磁象嵌蓮華板文残台や青磁八角皿などは、独特な形をしています。これらの遺物は、象嵌技法で作られ、雲や鳳凰、菊、牡丹、蓮の花、柳、如意頭文などの文様が施されています。その簡略ながらも躍動感と滑稽な自由さが特徴です。これらの遺物は、当時の文化や経済状況を研究する上で重要な学術的価値があります。また、高麗後期の青磁の形態や文様の変遷史を研究する際にも貴重な資料となっています。 ここで遺物が持続的に引き揚げられることを考慮すると、この地域では遺物の残存可能性が高いと言えます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この海底遺物埋蔵海域はどこに位置していますか？",
            "answer": "務安郡道里浦の北西の沖合に位置しています。"
        },
        {
            "question": "何年に史跡に指定された場所ですか？",
            "answer": "平成9年4月18日に史跡に指定されました。"
        },
        {
            "question": "何回の水中遺物探査が行われましたか？",
            "answer": "3回の水中遺物探査が行われました。"
        },
        {
            "question": "遺物はいつ製作されたものですか？",
            "answer": "1370~1380年代に製作されたものです。"
        },
        {
            "question": "遺物はどのようなものが引き揚げられましたか？",
            "answer": "計639点の象嵌青磁が引き揚げられました。"
        },
        {
            "question": "遺物はどのような文様が施されていますか？",
            "answer": "雲や鳳凰、菊、牡丹、蓮の花、柳、如意頭文などの文様が施されています。"
        },
        {
            "question": "遺物はどのような形をしていますか？",
            "answer": "青磁象嵌蓮華板文残台や青磁八角皿など、独特な形をしています。"
        },
        {
            "question": "遺物の学術的価値は何ですか？",
            "answer": "当時の文化や経済状況を研究する上で重要な学術的価値があります。"
        },
        {
            "question": "この地域では遺物の残存可能性は高いですか？",
            "answer": "遺物が持続的に引き揚げられることを考慮すると、この地域では遺物の残存可能性が高いと言えます。"
        },
        {
            "question": "遺物は高麗後期の青磁の形態や文様の変遷史を研究する際にどのような役割がありますか？",
            "answer": "高麗後期の青磁の形態や文様の変遷史を研究する際に貴重な資料となっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 360,
        "QA": 358
    }
}